const tema3702 = [

    { question: "21. ¿Cuál de las siguientes técnicas de comunicación se considera incluido dentro de la telefonía móvil 4G?", answers: ["GPRS", "HSDPA", "UMTS", "LTE Advanced"], correct: 3 },
    
    { question: "22. Indique qué es xAPI:", answers: ["Es un API que permite desarrollar plugins para los navegadores web.", "Es un API de JAVA que permite operar con ficheros XML.", "Es una especificación técnica orientada al aprendizaje que permite recopilar información acerca de las experiencias que tienen las personas.", "Es una librería en JavaScript que permite realizar desarrollos con el conocido patrón modelo vista-controlador."], correct: 2 },
    
    { question: "23. La suite de herramientas de desarrollo para el diseño multidispositivo puesta a disposición de los desarrolladores web por Google, se denomina:", answers: ["Chrome DevTools.", "Web Starter Kit.", "Java Web Start.", "Material Design."], correct: 1 },
    
    { question: "24. ¿Qué modulación usa el estándar HSPA+?", answers: ["BPSK", "64-QAM", "ADPCM", "FSK"], correct: 1 },
    
    { question: "25. ¿En qué consiste la liberación del dividendo digital?", answers: ["Es el proceso por el que se volvieron a repartir las frecuencias del espectro radioeléctrico de los 900 MHz, anteriormente asignadas a Movistar, Vodafone y Orange, a aquellos operadores que lo solicitaron, de forma que pudieran ser utilizadas para ofrecer servicios móviles LTE/4G.", "Se denomina así al espectro asignado a la emisión de televisión analógica, que va a pasar a ser utilizado por tecnologías LTE/4G.", "Se denomina así al espectro recuperado al hacerse efectiva la transición a la televisión digital terrestre.", "Es el proceso de reordenación de algunos canales TDT, para liberar las frecuencias radioeléctricas de la banda de 800 MHz que será utilizada por tecnologías móviles LTE/4G."], correct: 3 },
    
    { question: "26. ¿A qué altitud aproximada está la órbita de los satélites que forman el sistema GPS?", answers: ["5.200 km", "20.200 km", "36.200 km", "45.200 km"], correct: 1 },
    
    { question: "27. El protocolo de acceso de datos para redes de telefonía móvil calificado como 3.5G es:", answers: ["GPRS", "HSDPA", "HSUPA", "UMTS"], correct: 1 },
    
    { question: "28. El VLR en una arquitectura de red móvil, es una base de datos:", answers: ["Donde están inscritos todos los clientes de un operador, que se utiliza para la gestión de abonados móviles.", "Asociada a un MSC, donde se almacena información dinámica sobre los usuarios transeúntes en el área geográfica cubierta por la MSC.", "Donde se guardan las identidades IMSI de los clientes junto con la clave secreta de identificación de cada usuario.", "Que contiene las identidades de los equipos móviles, el IMEI que permite identificar de forma inequívoca a un terminal a escala internacional."], correct: 1 },
    
    { question: "29. Sobre LTE (Long Term Evolution) es cierto que:", answers: ["Se conoce comercialmente como Generación 3.0 G.", "Utiliza multiplexación OFDM (Orthogonal frequency-division multiplexing) en el enlace descendente.", "Abandona el uso de antenas MIMO de la generación anterior.", "Es un estándar norteamericano incompatible en Europa."], correct: 1 },
    
    { question: "30. Señale, de los siguientes, el sistema de ejecución multiplataforma desarrollado por Adobe para crear aplicaciones RlA que se pueden ejecutar como aplicaciones de escritorio o de dispositivos móviles:", answers: ["Android SDK", "Mahout", "InDesign", "AIR"], correct: 3 },
    
    { question: "31. La arquitectura de la red UMTS está formada por varios elementos, cada uno con unas funciones específicas. Elija la afirmación correcta entre las siguientes relativas a la arquitectura UMTS:", answers: ["El RNS (Radio Network Subsystem) está formado por los RNC (Radio Network Controller), el MSC (Mobile Switching Center) y los Nodos B.", "El Nodo B es el responsable de la transmisión radio desde los RNC (Radio Network Controller) hacia los MSs (Mobile Station) en una o más celdas UMTS.", "El VLR (Visitor Location Register) mantiene una base de datos con los datos de los abonados móviles, para poder realizar la autenticación del abonado y cifrar las comunicaciones.", "El UELC (User Equipment Location Controller) es el encargado de llevar a cabo las funciones de itinerancia (roaming) de las MSs (Mobile Station) en un área MSC (Mobile Switching Center)."], correct: 1 },
    
    { question: "32. ¿Qué banda de frecuencia se destina con carácter preferente al sistema digital europeo de telecomunicaciones sin cordón (DECT), según el Cuadro Nacional de Atribuciones de Frecuencia?", answers: ["1850-1900 MHz", "1860-1900 MHz", "1870-1900 MHz", "1880-1900 MHz"], correct: 3 },
	
	{ question: "33. ¿A qué generación pertenece LTE?", answers: ["2G", "3G", "5G", "4G"], correct: 3 },
	
	{ question: "34. ¿A qué generación pertenece mmWave?", answers: ["2G", "3G", "5G", "4G"], correct: 2 }
];

